[
    {
        "id": 155,
        "question": "20世纪70年代，整个世界发生着大变动大调整，时代主题是",
        "options": [
            "A.革命与战争",
            "B.和平与发展",
            "C.合作与共赢",
            "D.开放与融通"
        ],
        "correctAnswer": 1,
        "type": "single",
        "explanation": "20世纪70年代的时代主题是和平与发展。"
    },
    {
        "id": 156,
        "question": "科技进步日新月异，以（ ）为核心的高新技术的发展，极大地改变了人们的生产、生活方式和国际经济、政治关系。",
        "options": [
            "A.经济革命",
            "B.信息技术",
            "C.全球化",
            "D.多极化"
        ],
        "correctAnswer": 1,
        "type": "single",
        "explanation": "以信息技术为核心的高新技术的发展，极大地改变了人们的生产、生活方式和国际经济、政治关系。"
    },
    {
        "id": 157,
        "question": "1956年，随着苏共二十大的召开和波匈加件的发生，（ ）的弊端初步暴露出来。",
        "options": [
            "A.社会主义",
            "B.大跃进",
            "C.苏联模式",
            "D.人民公社化"
        ],
        "correctAnswer": 2,
        "type": "single",
        "explanation": "1956年，随着苏共二十大的召开和波匈事件的发生，苏联模式的弊端初步暴露出来。"
    },
    {
        "id": 158,
        "question": "党的十一届三中全会以后，以（ ）同志为主要代表的中国共产党人，领导全党和全国人民果断地纠正了这些错误，深刻地分析了错误出现的原因，同时又坚决地维护和继承了过去在理论上和实践上所取得的一切积极成果。",
        "options": [
            "A.邓小平",
            "B.陈云",
            "C.叶剑英",
            "D.胡耀邦"
        ],
        "correctAnswer": 0,
        "type": "single",
        "explanation": "党的十一届三中全会以后，以邓小平同志为主要代表的中国共产党人，领导全党和全国人民果断地纠正了这些错误。"
    },
    {
        "id": 159,
        "question": "以胡锦涛同志为主要代表的中国共产党人，创造性地回答了（ ）这一重大问题。",
        "options": [
            "A.什么是社会主义，怎样建设社会主义",
            "B.建设什么样的党，怎样建设党",
            "C.实现什么样的发展、怎样发展",
            "D.什么是马克思主义，怎样发展马克思主义"
        ],
        "correctAnswer": 2,
        "type": "single",
        "explanation": "以胡锦涛同志为主要代表的中国共产党人，创造性地回答了实现什么样的发展、怎样发展这一重大问题。"
    },
    {
        "id": 160,
        "question": "我国改革从（ ）率先突破，逐步转向城市经济体制改革并全面铺开，确立社会主义市场经济的改革方向。",
        "options": [
            "A.计划经济为主，市场经济为辅",
            "B.计划少一点，市场多一点",
            "C.包干到户",
            "D.农村实行家庭联产承包责任制"
        ],
        "correctAnswer": 3,
        "type": "single",
        "explanation": "我国改革从农村实行家庭联产承包责任制率先突破，逐步转向城市经济体制改革并全面铺开。"
    },
    {
        "id": 161,
        "question": "1978年12月召开的党的十一届三中全会，重新确立了（ ）的思想路线，彻底否定了 “以阶级斗争为纲”的错误理论和实践。",
        "options": [
            "A.实事求是",
            "B.群众路线",
            "C.独立自主",
            "D.解放思想"
        ],
        "correctAnswer": 0,
        "type": "single",
        "explanation": "1978年12月召开的党的十一届三中全会，重新确立了实事求是的思想路线。"
    },
    {
        "id": 162,
        "question": "1982年邓小平在党的十二大开幕词中明确提出：走自己的道路，（ ）。",
        "options": [
            "A.建设社会主义市场经济",
            "B.建设有中国特色的社会主义",
            "C.实现马克思主义中国化时代化",
            "D.建设社会主义初级阶段"
        ],
        "correctAnswer": 1,
        "type": "single",
        "explanation": "1982年邓小平在党的十二大开幕词中明确提出：走自己的道路，建设有中国特色的社会主义。"
    },
    {
        "id": 163,
        "question": "1987年召开的党的十三大，第一次比较系统地论述了我国社会主义初级阶段理论，明确概括和全面阐发了党的（ ）的基本路线。",
        "options": [
            "A.社会主义全面发展",
            "B.“三步走”",
            "C.“一个中心、两个基本点”",
            "D.“四项基本原则”"
        ],
        "correctAnswer": 2,
        "type": "single",
        "explanation": "1987年召开的党的十三大，第一次比较系统地论述了我国社会主义初级阶段理论，明确概括和全面阐发了党的“一个中心、两个基本点”的基本路线。"
    },
    {
        "id": 164,
        "question": "南方谈话是（ ）的集大成之作，从理论上深刻地回答了当时困扰和束缚人们思想的一系列重大问题，推动改革开放和社会主义现代化建设进入新阶段，邓小平理论也逐步走向成熟。",
        "options": [
            "A.毛泽东思想",
            "B.邓小平理论",
            "C.“三个代表”重要思想",
            "D.科学发展观"
        ],
        "correctAnswer": 1,
        "type": "single",
        "explanation": "南方谈话是邓小平理论的集大成之作，从理论上深刻地回答了当时困扰和束缚人们思想的一系列重大问题。"
    }, {
        "id": 165,
        "question": "我们党所以能够取得这样的胜利，根本原因是在十四年的伟大实践中，坚持把（ ）同中国具体实际相结合，逐步形成和发展了建设有中国特色社会主义的理论。",
        "options": [
            "A.马克思列宁主义",
            "B.毛泽东思想",
            "C.马克思主义基本原理",
            "D.科学社会主义"
        ],
        "correctAnswer": 2,
        "type": "single",
        "explanation": "马克思主义基本原理"
    },
    {
            "id": 166,
            "question": "1997年召开的党的（ ）正式提出“邓小平理论”这一概念，深刻阐述了邓小平理论的历史地位和指导意义，进一步论述了邓小平对这一理论的创立作出的独创性贡献。",
            "options": [
                "A.十四大",
                "B.十五大",
                "C.十六大",
                "D.十七大"
            ],
            "correctAnswer": 1,
            "type": "single",
            "explanation": "1997年召开的党的十五大正式提出‘邓小平理论’这一概念，深刻阐述了邓小平理论的历史地位和指导意义，并进一步论述了邓小平对这一理论的创立作出的独创性贡献。"
    },{
        "id": 167,
        "question": "（ ）的宪法修正案正式将邓小平理论载入宪法。",
        "options": [
            "A.1998年",
            "B.1999年",
            "C.2000年",
            "D.2001年"
        ],
        "correctAnswer": 2,
        "type": "single",
        "explanation": "2000年"
    },
        {
            "id": 168,
            "question": "首次对‘三个代表’进行了比较全面的阐述是（ ）。",
            "options": [
                "A.1989年党十四届三中全会",
                "B.1997年党十五大",
                "C.2000年，江泽民在广东考察工作时",
                "D.2001年7月1日，江泽民在庆祝中国共产党成立80周年大会上的讲话"
            ],
            "correctAnswer": 2,
            "type": "single",
            "explanation": "首次对‘三个代表’进行了比较全面的阐述是在2000年，江泽民在广东考察工作时提出的。这一理论强调了中国共产党必须始终代表中国先进社会生产力的发展要求、中国先进文化的前进方向、中国最广大人民的根本利益。"
        },
            {
                "id": 169,
                "question": "2002年11月，党的（ ）将‘三个代表’重要思想同马克思列宁主义、毛泽东思想和邓小平理论一道确立为党必须长期坚持的指导思想，并写入党章，实现了我们党指导思想的又一次与时俱进。",
                "options": [
                    "A.十五大",
                    "B.十六大",
                    "C.十七大",
                    "D.十八大"
                ],
                "correctAnswer": 1,
                "type": "single",
                "explanation": "2002年11月，党的十六大将‘三个代表’重要思想同马克思列宁主义、毛泽东思想和邓小平理论一道确立为党必须长期坚持的指导思想，并写入党章，实现了我们党指导思想的又一次与时俱进。"
            },
            {
                "id": 170,
                "question": "我们党的文件中第一次提出科学发展观是在（ ）。",
                "options": [
                    "A.党的十六大",
                    "B.党的十六届三中全会",
                    "C.党的十六届四中全会",
                    "D.党的十七大"
                ],
                "correctAnswer": 1,
                "type": "single",
                "explanation": "我们党的文件中第一次提出科学发展观是在2003年的党的十六届三中全会上。科学发展观强调了以人为本、全面协调可持续的发展理念。"
            },
            {
                "id": 171,
                "question": "党的（ ）把科学发展观写入党章，科学发展观进一步走向成熟。",
                "options": [
                    "A.十六大",
                    "B.十七大",
                    "C.十八大",
                    "D.十九大"
                ],
                "correctAnswer": 1,
                "type": "single",
                "explanation": "党的十七大把科学发展观写入党章，标志着科学发展观进一步走向成熟，成为党必须长期坚持的指导思想之一。"
            },
            {
                "id": 172,
                "question": "2017年，党的（ ）把习近平新时代中国特色社会主义思想确立为党必须长期坚持的指导思想并庄严地写入党章，实现了党的指导思想的与时俱进。",
                "options": [
                    "A.十七大",
                    "B.十八大",
                    "C.十九大",
                    "D.二十大"
                ],
                "correctAnswer": 2,
                "type": "single",
                "explanation": "2017年，党的十九大把习近平新时代中国特色社会主义思想确立为党必须长期坚持的指导思想并庄严地写入党章，实现了党的指导思想的与时俱进。这一思想是对马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论、‘三个代表’重要思想、科学发展观的继承和发展。"
            },{
                "id": 173,
                "question": "2018年，（ ）通过的宪法修正案，郑重地把习近平新时代中国特色社会主义思想载入宪法，实现了国家指导思想的与时俱进。",
                "options": [
                    "A.十三届全国人大一次会议",
                    "B.十三届全国人大二次会议",
                    "C.十四届全国人大一次会议",
                    "D.十四届全国人大二次会议"
                ],
                "correctAnswer": 2,
                "type": "single",
                "explanation": "2017年，党的十九大把习近平新时代中国特色社会主义思想确立为党必须长期坚持的指导思想并庄严地写入党章，实现了党的指导思想的与时俱进。这一思想是对马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论、‘三个代表’重要思想、科学发展观的继承和发展。"
            },{
                "id": 174,
                "question": "2017年，党的（ ）把习近平新时代中国特色社会主义思想确立为党必须长期坚持的指导思想并庄严地写入党章，实现了党的指导思想的与时俱进。",
                "options": [
                  "A.十七大",
                  "B.十八大",
                  "C.十九大",
                  "D.二十大"
                ],
                "correctAnswer": 2,
                "type": "single",
                "explanation": "2017年，党的十九大把习近平新时代中国特色社会主义思想确立为党必须长期坚持的指导思想并庄严地写入党章，实现了党的指导思想的与时俱进。这一思想是对马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论、‘三个代表’重要思想、科学发展观的继承和发展。"
              },
                {
                  "id": 175,
                  "question": "我国在社会主义建设初期走了不少弯路、犯了不少错误,其深层原因是（ ）",
                  "options": [
                    "A.经济上急于求成、盲目求纯和急于过渡",
                    "B.在政治上坚持以阶级斗争为纲",
                    "C.偏离了党的实事求是的思想路线",
                    "D.对什么是社会主义和如何建设社会主义的问题没有完全搞清楚"
                  ],
                  "correctAnswer": [2, 3],
                  "type": "multiple",
                  "explanation": "我国在社会主义建设初期的深层错误在于偏离了党的实事求是的思想路线，以及对社会主义的本质和建设方法的认识不够清晰。"
                },
                {
                  "id": 176,
                  "question": "党的十八大以来，（ ）正以前所未有的方式展开，世界百年未有之大变局加速演进。",
                  "options": [
                    "A.世界之变",
                    "B.时代之变",
                    "C.历史之变",
                    "D.人类之变"
                  ],
                  "correctAnswer": [0, 1, 2],
                  "type": "multiple",
                  "explanation": "党的十八大以来，世界之变、时代之变和历史之变正在以前所未有的方式展开，标志着国际形势正在经历深刻复杂的变化。"
                },
                {
                  "id": 177,
                  "question": "新世纪新阶段，我国进入（ ），经济社会发展呈现一系列新的阶段性特征。",
                  "options": [
                    "A.发展关键期",
                    "B.改革攻坚期",
                    "C.开放活跃期",
                    "D.矛盾凸显期"
                  ],
                  "correctAnswer": [0, 1, 3],
                  "type": "multiple",
                  "explanation": "新世纪新阶段，我国进入了发展关键期、改革攻坚期和矛盾凸显期，这些时期反映了我国经济社会发展的新特点和挑战。"
                },
                {
                  "id": 178,
                  "question": "中国特色社会主义进入新时代，意味着中国特色社会主义（ ）不断发展，拓展了发展中国家走向现代化的途径，给世界上那些既希望加快发展又希望保持自身独立性的国家和民族提供了全新选择，为解决人类问题贡献了中国智慧和中国方案。",
                  "options": [
                    "A.道路",
                    "B.理论",
                    "C.制度",
                    "D.文化"
                  ],
                  "correctAnswer": [0, 1, 2, 3],
                  "type": "multiple",
                  "explanation": "中国特色社会主义进入新时代，意味着中国特色社会主义的道路、理论、制度和文化都在不断发展，这不仅拓展了发展中国家走向现代化的途径，也为全球治理提供了中国智慧和方案。"
                },
                {
                  "id": 179,
                  "question": "以习近平同志为核心的党中央以伟大的历史主动精神、巨大的政治勇气、强烈的责任担当，统筹国内国际两个大局，统揽（ ），创立习近平新时代中国特色社会主义思想，明确坚持和发展中国特色社会主义的基本方略，提出一系列治国理政新理念新思想新战略，实现了马克思主义中国化时代化新的飞跃。",
                  "options": [
                    "A.伟大斗争",
                    "B.伟大工程",
                    "C.伟大事业",
                    "D.伟大梦想"
                  ],
                  "correctAnswer": [0, 1, 2, 3],
                  "type": "multiple",
                  "explanation": "以习近平同志为核心的党中央统筹了伟大斗争、伟大工程、伟大事业和伟大梦想，创立了习近平新时代中国特色社会主义思想，明确了坚持和发展中国特色社会主义的基本方略，并提出了许多治国理政的新理念、新思想和新战略。"
                },
                {
                  "id": 180,
                  "question": "2002年5月，江泽民在中共中央党校省部级干部进修班毕业典礼上深刻阐述了 “三个代表”重要思想的内在联系，提出“贯彻’三个代表’重要思想，（ ）。\"",
                  "options": [
                    "A.关键在坚持与时俱进",
                    "B.核心在坚持党的先进性",
                    "C.本质在坚持执政为民",
                    "D.目标在坚持党的宗旨"
                  ],
                  "correctAnswer": [0, 1, 2],
                  "type": "multiple",
                  "explanation": "江泽民在2002年5月的讲话中强调，贯彻‘三个代表’重要思想的关键在于坚持与时俱进，核心在于坚持党的先进性，本质在于坚持执政为民。"
                },
                {
                  "id": 181,
                  "question": "以习近平同志为核心的党中央统筹把握（ ），坚持把马克思主义基本原理同中国具体实际相结合、同中华优秀传统文化相结合。",
                  "options": [
                    "A.中华民族伟大复兴战略全局",
                    "B.世界百年未有之大变局",
                    "C.中华民族伟大复兴",
                    "D.中国特色社会主义的前进方向"
                  ],
                  "correctAnswer": [0, 1],
                  "type": "multiple",
                  "explanation": "以习近平同志为核心的党中央统筹把握中华民族伟大复兴的战略全局和世界百年未有之大变局，坚持将马克思主义基本原理与中国具体实际及中华优秀传统文化相结合。"
                },
                {
                  "id": 182,
                  "question": "习近平新时代中国特色社会主义思想科学回答了（ ）等重大时代课题。",
                  "options": [
                    "A.新时代坚持和发展什么样的中国特色社会主义，怎样坚持和发展中国特色社会主义",
                    "B.建设什么样的社会主义现代化强国、怎样建设社会主义现代化强国",
                    "C.建设什么样的长期执政的马克思主义政党、怎样建设长期执政的马克思主义政党",
                    "D.实现什么样的人类发展、怎样实现人类发展"
                  ],
                  "correctAnswer": [0, 1, 2],
                  "type": "multiple",
                  "explanation": "习近平新时代中国特色社会主义思想科学回答了关于新时代中国特色社会主义的发展、社会主义现代化强国的建设以及长期执政的马克思主义政党的建设等重大时代课题。"
                },
                {
                  "id": 183,
                  "question": "习近平新时代中国特色社会主义思想是（ ）。",
                  "options": [
                    "A.当代中国马克思主义",
                    "B.21世纪马克思主义",
                    "C.创新的马克思主义",
                    "D.时代的马克思主义"
                  ],
                  "correctAnswer": [0, 1],
                  "type": "multiple",
                  "explanation": "习近平新时代中国特色社会主义思想是当代中国马克思主义和21世纪马克思主义的重要体现，它结合了中国的具体国情和发展需求。"
                },
                {
                  "id": 184,
                  "question": "中国特色社会主义理论体系是中国共产党长期探索的伟大理论创造，同（ ）一脉相承又与时俱进，是马克思主义中国化时代化的重大理论成果。",
                  "options": [
                    "A.空想社会主义",
                    "B.科学社会主义",
                    "C.马克思列宁主义",
                    "D.毛泽东思想"
                  ],
                  "correctAnswer": [1, 2, 3],
                  "type": "multiple",
                  "explanation": "中国特色社会主义理论体系继承并发展了科学社会主义、马克思列宁主义和毛泽东思想，是中国共产党长期探索的理论成果，体现了马克思主义中国化和时代化。"
                }
            
              ]
        
    
